\documentclass{extarticle}
\usepackage[left=2cm,right=1.5cm,top=1.5cm, bottom=1.5cm]{geometry}

\usepackage{multirow}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{url}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english, russian]{babel}


\begin{document}
\input{TitlePage.tex}

\tableofcontents
\pagebreak

\section*{Введение}
JEDI-коллаборация (J\"ulich Electric Dipole Moment Investigations) была создана в 2011 году с целью провести долгосрочный проект по измерению электрического дипольного момента (ЭДМ) заряженных частиц в накопительном кольце (srEDM: Storage Ring EDM). На текущий момент, коллаборация базируется на синхротроне COSY (Institut f\"ur Kernphysik, Forschungszentrum J\"ulich, Юлих, Германия), где разрабатывает концептуальный дизайн накопительного кольца для поиска дейтронного ЭДМ.

\subsection{Зачем?}
Поиск Электрического Дипольного Момента (ЭДМ) в невырожденных системах был инициирован Эдвардом Пёрселлом и Норманом Рэмзи более 50 лет назад, для нейтрона. С тех пор было проведено множество всё более чувствительных экспериментов на нейтронах, атомах, и молекулах, и тем не менее, ЭДМ пока ещё не был обнаружен. 

Интерес поиска ЭДМ в том, что, если они существуют, они нарушают P- и T-симметрии. Дело в том, что вся наблюдаемая вселенная состоит преимущественно из материи; антиматерия может быть получена в ускорителях заряженных частиц, но в пренебрежимо малых количествах. На сколько мы понимаем, вскоре после Большого Взрыва, материя была образована из энергии в парах частица-античастица, после чего последовала стадия аннигиляции --- превращения пары частица-античастица обратно в энергию, --- однако по какой-то причине, эта фаза закончилась превалированием материи над антиматерией (по крайней мере в наблюдаемой вселенной) --- процесс называемый \emph{бариогенезом.}

В 1967 году, академик АН СССР Андрей Сахаров определил условия, требуемые для бариогенеза (независимо от механизма его действия). Одно из \emph{условий Сахарова} --- существование процессов, нарушающих C- и CP-симметрии. Известны источники нарушения этих симметрий, однако их не достаточно для объяснения барионной асимметрии вселенной; поиск продолжается.

Ненулевые ЭДМ элементарных частиц могут привести нас к физике за границами Стандартной Модели элементарных частиц; такие теории как SUSY (суперсимметрия) указывают на наличие ЭДМ гораздо больше, чем предсказывает Стандартная Модель элементарных частиц.

\subsection{Как?}
\subsubsection{Методология}
Проект srEDM --- это сложное, high-risk high-impact предприятие, нуждающееся в тщательном планировании и исполнении. 

		
\section*{Заключение}
На данный момент, в исследовательской программе CERN планируется пауза на десять лет [в связи с анализом данных по Хиггсу?]. В связи с этим рассматривается список задач фундаментальной физики, которыми можно было бы заняться в это время. Среди приоритетных задач этого списка --- поиск ЭДМ. 

Поскольку протонное кольцо можно сделать полностью электростатическим (позволяет величина $G$), в то время как дейтронное принципиально требует магнитные элементы, если ЦЕРН решит заняться поиском ЭДМ, вероятнее всего будет построено протонное кольцо.
\begin{thebibliography}{0}
	\bibitem{JEDIatJuelich}
	Institute for Nuclear Physics, IKP-2: Experimental Hadron Dynamics. \url{http://www.fz-juelich.de/ikp/ikp-2/EN/Forschung/JEDI/_node.html}
	\bibitem{ERCGrant10}
	Str\"oher, H. Пресс-конференция. \url{https://www.fz-juelich.de/SharedDocs/Videos/PORTAL/EN/erc/erc-grant-stroeher.html}
	\bibitem{ERCGrant16}
	Lenisa, P., Pretz, J., Str\"oher, H. (2016). Storage ring steps up search for electric dipole moments. \textit{CERN Courier}. \url{http://cerncourier.com/cws/article/cern/65816}
	\bibitem{ERCGrant12}
	Rathmann, F. Application for an ERC Advanced Grant 2012. \url{http://collaborations.fz-juelich.de/ikp/jedi/public_files/proposals/merged_document.pdf}
	\bibitem{ERCGrant15}
	Str\"oher, H., Search for Electric Dipole Moments using Storage Rings, Horizon 2020 proposal, Excellence Science Call: ERC-2015-AdG. \url{http://collaborations.fz-juelich.de/ikp/jedi/public_files/proposals/Proposal-SEP-210276270.pdf}
	\bibitem{JEDI}
	JEDI Collaboration. \url{http://collaborations.fz-juelich.de/ikp/jedi/index.shtml}
	\bibitem{BNL}
	D. Anastassopoulos, V. Anastassopoulos, D. Babusci. AGS Proposal: Search for a permanent electric dipole moment of the deuteron nucleus at the $10^{-29} e\cdot cm$ level. [Internet]. BNL; 2008 [cited 2016 Nov 25]. Available from: \url{https://www.bnl.gov/edm/files/pdf/deuteron_proposal_080423_final.pdf}
	\bibitem{Senichev}
	Yurij Senichev. Search for the Charged Particle Electric Dipole Moments in Storage Rings. In: 25th Russian Particle Accelerator Conf(RuPAC’16), St Petersburg, Russia, November 21-25, 2016 [Internet]. JACOW, Geneva, Switzerland; 2017 [cited 2017 Apr 5]. p. 6–10. Available from: \url{http://accelconf.web.cern.ch/AccelConf/rupac2016/papers/mozmh03.pdf}
	
\end{thebibliography}
\end{document}