\documentclass{article}

\usepackage{RepSty}
\usepackage{SPINDefs}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{setspace}
\usepackage{multirow}
\usepackage{threeparttable}

\newcommand{\bld}{\boldsymbol}

\begin{document}
	\singlespacing
	\input{Rep_title_EDM.tex}
	
	\tableofcontents 
	\pagebreak
	
	\onehalfspacing
	
	\section*{Физическая мотивация}
	 Вся наблюдаемая вселенная состоит преимущественно из материи; антиматерия может быть получена в ускорителях заряженных частиц, но в пренебрежимо малых количествах. На сегодняшний день считается, что вскоре после Большого Взрыва материя была образована из энергии в парах частица-античастица, после чего последовала стадия аннигиляции; однако, по какой-то причине, эта фаза закончилась превалированием материи над антиматерией (по крайней мере в наблюдаемой вселенной) --- процесс называемый \emph{бариогенезом.}
	
	В 1967 году, академик АН СССР Андрей Сахаров определил условия, требуемые для бариогенеза (независимо от механизма его действия). Одно из \emph{условий Сахарова} --- существование процессов, нарушающих C- и CP-симметрии. Известны источники нарушения этих симметрий, однако их не достаточно для объяснения барионной асимметрии вселенной; поиск продолжается.
	
	Интерес поиска Электрического Дипольного Момента (ЭДМ) элементарных частиц состоит в том, что, если они существуют, то они нарушают P- и T-симметрии. Таким образом, обнаружение ненулевых ЭДМ элементарных частиц может привести нас к физике за границами Стандартной Модели; такие теории как SUSY (суперсимметрия) указывают на наличие ЭДМ гораздо большей величины (на уровне $10^{-29} - 10^{-24}$ e$\cdot$cm), чем предсказывает Стандартная Модель.
		
	\section{Состояние изучаемой проблемы}
	Поиск ЭДМ в невырожденных системах был инициирован Эдвардом Пёрселлом и Норманом Рэмзи более 50 лет назад, для нейтрона. С тех пор было проведено множество всё более чувствительных экспериментов на нейтронах, атомах, и молекулах, и тем не менее, ЭДМ пока ещё не был обнаружен. На данный момент, верхний предел ЭДМ нейтрона оценивается на уровне $<3\cdot 10^{-26}$ e$\cdot$cm, протона --- $<8\cdot 10^{-25}$ e$\cdot$cm.~\cite{Pretz_presentation}
	
	В 2008 году коллаборацией в Брукхейвенской Национальной Лаборатории (BNL, США) был предложен эксперимент по измерению ЭДМ дейтрона, основанный на использовании эффекта замороженного спина в магнитном накопительном кольце.~\cite{BNL} 
	
	В 2015 году, коллаборацией Storage Ring EDM Collaboration, был предложен эксперимент по поиску протонного ЭДМ в полностью электрическом накопительном кольце.~\cite{Proton_EDM}
	
	На данный момент, коллаборацией JEDI (Исследовательский центр ``Юлих,'' Германия) ведётся разработка структуры накопительного кольца для проведения предварительного эксперимента по измерению дейтронного ЭДМ на синхротроне COSY.
	
	\subsection{Предложение BNL}
	Движение спина частицы в электромагнитном поле описывается уравнением Томаса-Баргманна-Мишеля-Телегди:
	\begin{equation*}
	\begin{cases}
	\sfrac{\td\bld S}{\td t} &=\bld S \times\bld \Omega,\\
	\bld \Omega &= -\frac em \left[G\bld B + \left(\frac 1 {\gamma^2 - 1} - G\right)\bld \beta \times\bld E + \frac\eta2 \left(\bld E +\bld\beta\times\bld B\right)\right].
	\end{cases}
	\end{equation*}
	Здесь, $G = (g-2)/2$ --- аномальный магнитный момент; для дейтрона $G = -0.142$. Подобрав энергию частицы, можно ``заморозить'' направление её спина относительно импульса; это называется условием \emph{замороженного спина}.
	
	В концепции эксперимента, предложенного BNL~\cite{BNL}, продольно поляризованный пучок инжектируется в накопительное кольцо. При соблюдении условия замороженного спина, вектор поляризации пучка в горизонтальной плоскости сонаправлен с вектором импульса в любой момент времени. Засчёт присутствия радиальной компоненты электрического поля, при условии отличного от нуля ЭДМ, спин будет медленно поворачиваться в вертикальной плоскости. Измеряя вертикальную компоненту поляризации по истечении значительного промежутка времени, можно вычислить $\eta$. 
	
	Такая методология ограничена, в первую очередь, конечным временем когеренции спина (SCT). Декогеренция спина обусловлена различием длин орбит частиц в пучке, что в свою очередь есть результат конечности фазового объема пучка. Раскладывая выражение для спин-тюна частицы в электро-мангитном поле вокруг референсного значения получим:~\cite{SenichevRuPAC2016}
	\begin{equation*}
		\begin{cases}
		\Delta\nu_s^E &= G_6\Delta\gamma + O(\Delta\gamma),\\
		\Delta\nu_s^B &= G\Delta\gamma,\\
		\Delta\gamma(t) &= \Delta\gamma_m\cos(\Omega_s t) + f(\alpha_1, \eta, \gamma)\Delta\gamma_m^2 + g\left(\eta, \beta, \frac{\Delta L}{L}\right)\gamma^2.
		\end{cases}
	\end{equation*}
	Здесь: $G_6$ есть некоторая функция $(G, \gamma_0)$, $\Delta\gamma_m, \Omega_s$ --- амплитуда и частота синхроторонных колебаний, $\alpha_1$ коэффициент сжатия орбиты , $\eta$ --- слип-фактор, $\Delta L/L$ --- удлинение орбиты засчёт бетатронных колебаний.
	
	Первый член $\Delta\gamma(t)$ усредняется в ноль засчёт синхротронных колебаний; используя секступольные магниты можно уменьшить декогеренцию, связанную с удлинением орбиты.
	
	
	\subsection{Структуры FS и QFS колец}
	Полезный ЭДМ сигнал максимален при соблюдении условия замороженного спина; однако, это условие требует чтобы у частицы было конкретное ``магическое'' значение энергии. Таким образом, это условие не может быть выполнено для всех частиц в пучке. На практике, это условие выполняется только для референсной частицы. Также, в замороженном (FS) кольце требуется использование комбинированных E+B элементов в арках, что усложняет конструкцию ускорителя. По этим причинам, была предложена концепция кольца с квази-замороженным спином (QFS).
	
	В QFS кольце не требуется непрерывное выполнение FS условия; . It can also be implemented in two versions: one in which the E- and B-field elements are separated, and another in which the E+B elements are located in the straight sections of the lattice.
	
	\section{Цели и задачи работы}
	
		\clearpage
	\begin{thebibliography}{99}
		\bibitem{Pretz_presentation}
		Pretz J, 2012 Measurement of Permanent Electric Dipole Moments of Proton, Deuteron, and Light Nuclei in Storage Rings. Презентация. \url{http://collaborations.fz-juelich.de/ikp/jedi/public_files/usual_event/2012-06-18_J.Pretz_SSP2012.pdf}
		
		\bibitem{BNL}
		Anastassopoulos D et al. 2008 AGS Proposal: Search for a permanent electric dipole moment of the deuteron nucleus at the $10^{-29}$ e$\cdot$cm level. Отчёт BNL. \url{https://www.bnl.gov/edm/files/pdf/deuteron_proposal_080423_final.pdf}
		
		\bibitem{Proton_EDM}
		Anastassopoulos D et al. 2015 A Storage Ring Experiment to Detect a Proton Electric Dipole Moment. \url{http://arxiv.org/abs/1502.04317}
		
		\bibitem{SenichevRuPAC2016}
		Senichev Y 2016 Search for the Charged Particle Electric Dipole Moments in Storage Rings. Proc. RuPAC2016 (St. Petersburg, Russia).
	\end{thebibliography}
\end{document}